自由哥講馬，18年睇馬經驗，你問我答 (21-05-2017沙田日賽)

大家好，我係自由哥，歡迎大家問馬或者賽馬相關嘅問題，我會盡量為大家解答

今次我嘅心水係第一場4號「旅英駿爵」同埋第十場2號「四季旺」。坦白講，有啲信心，但記住量力而為呀

希望大家多多支持我嘅YouTube channel，啲片拍得好辛苦ga

自由哥YouTube channel：

自由哥fb專頁：

你問我答回憶錄

關於馬

潘明輝：憑隻外型只睇到肌肉，但好多時馬既呼吸至係重點，你點睇？

自由哥：呼吸對隻馬確實好重要，條氣唔順自然唔會跑得快，正如人跑步一樣。至於點睇隻馬呼吸好唔好，老實講，作為一般馬迷好難有方法睇，聽一啲晨操派嘅評馬人講，佢地朝早會企喺欄邊聽下隻馬晨操跑過啲呼吸聲大唔大聲，去判斷隻馬呼吸好唔好。

蔣嘉琦BB：馬黃金期係咪4,5歲？

自由哥：多數係，但有啲短途馬會早熟啲，3歲已經黃金期，例如「幸福指數」。有啲長途馬會遲熟啲，到5,6歲先黃金期。同埋黃金期可能有兩次，有啲馬4,5歲黃金期喺咁贏，到6歲個季會表現回落，回完氣到7,8歲又有另一個高峰，最經典嘅例子係「極奇妙」。

球皇朗尼：想問下隻馬多汗代表咩？

自由哥：如果隻馬好淡定，無其他異樣，咁出汗可能只係因為天氣熱，應該無大影響。如果隻馬緊張 (例如條頸「登」到好直) or 發脾氣，咁出汗可能係情緒問題，唔係好現象。

關於馬匹狀態

HokYin：想問點睇馬狀態係好定差？

自由哥：如果係睇沙圈，個人經驗主要睇隻馬毛色深唔深，馬身夠唔夠壯，隻馬精唔精神。我其實係賽績派，睇狀態唔係我專長，只可以答到你咁多。

關於馬匹血統

黃金巨匠：對血統有無研究？鐘意邊匹Sire多？

自由哥：略有研究，啱啱睇馬個時好鐘意兩個父系，一個係Deputy Governor (代表作：多利高、真叻仔、飛象過河)，另一個係Snippets (代表作：活力先生、超級無敵)，呢兩個父系嘅馬性能廣泛，實而不華，印象中普遍身價唔高。而家我幾鐘意Castledale (代表作：天笑、牛精仔)，差唔多隻隻都識贏，實而不華，如果我做馬主會買呢個父系嘅馬，應該唔會好貴。

關於陰謀論 / 騎師

Behrami：點睇潘頓成日拉馬？

自由哥：唔敢講佢係咪拉馬，但佢有時啲發揮係比較令人摸不著頭腦。印象中潘頓一時一日贏幾win，一時就全日無影，不妨睇下佢早段場次跑成點再諗諗。

綠豆爽：點睇柏寶？

自由哥：柏寶曾經係我嘅至愛，喺跑馬地日賽一日六Win實在令我好難忘，可惜個季差1 win輸左冠軍騎師比韋達之後就開始走下坡。柏寶而家跑馬經常無故提早移出2,3疊 (例如：慣性聆聽)，轉彎又經常過早發力同轉大彎，如果唔係超班馬 (例如：皇帝誥令) 實在好難蝕得起贏馬，難怪「幸運如意」都要飛起佢，買佢啲馬你要預左隻馬超班先好。

Bergkamp：覺唔覺得梁家俊功架已經好過唔少洋將？包括杜利萊 李寶利 田泰安。

自由哥：梁家俊係我最鐘意嘅華將，佢做見習騎師嗰時已經覺得佢與別不同，因為佢經常贏後上馬，例如：驍勇奔騰 同 夢幻飛駒 (我自己係受惠者，所以印象好深)，同其他見習騎師多數贏放頭馬好唔同。我同意你所講佢嘅功架已經好過唔少洋將，至少走位都好過佢地，最近贏「喜菜」係好例子，加上佢又夠硬功騎得，前途無可限量。

小禁區王子：點睇布文？

自由哥：布文係而家澳洲最好個幾個騎師之一，我心目中佢係同潘頓同一個級數?騎師，如果長駐香港應該有頭四名。

關於練馬師

Jason.Chan：想知樓主對馬房部署有冇心得分享？

自由哥：坦白講，自己主要靠睇賽事片度馬，我係賽績/步速派，對馬房部署無花太多時間研究，只係對個別馬房嘅操練手法有啲認識，例如：約翰摩亞嘅參賽馬晨操無做最後試跑多數輸到前三名都無 (成日聽到評馬人子健提住，自己賽前有認真mark低，確實所言非虛)。

過咗紅海就係摩西：一直有啲疑問點解小方啲馬差唔多隻隻歪歪哋頸又幼（利申：只係我個人感覺，睇晨操片唔駛睇名都知果隻係佢），又成日踱兩圈就算唔鬼操但成績又唔錯。密跑當操真係咁掂當？定只係谷草對手真係弱弱哋？

自由哥：巴打，我都要利申先，除左初次出賽馬同自己心水馬，而家已經無睇晨操片，因為睇賽事片已經用左好多時間，自己唔係全職評馬人，根本無時間兼固咁多野，所以關於方仔啲馬點解條頸會奀奀地，我比唔到意見你，請見諒！

至於佢啲馬密跑當操，我諗要留意一樣野係評分，因為啲馬唔密跑唔輸多幾場係減唔到分去有利水平，例如：「齊齊健康」今季29分贏馬，加到上35分，之後密跑輸幾場減番落30分又贏。另外，「雲呢拿」都係一個經典例子。方仔玩密跑玩評分真係出神入化。

關於賽事形勢

伊布拉希莫維奇：想問下落雨+ c+3+慢步速放頭贏面係唔係最大？

自由哥：C+3+慢步速放頭贏面最大，如果加埋落雨要睇當時情況，有時內欄場地跑到爛晒，移出外欄嘅後上馬反而有利；有時跑之前已經停左雨，場地啜腳不利追，對放頭馬就有利。

伊布拉希莫維奇：壓完地果場其實對放頭馬最好？

自由哥：聽過有啲評馬人有咁嘅睇法，但我自己觀察唔係好覺。除非個日嘅場地特別利放，或者跑直路1000米，如果唔係利放定利追其實係應該視乎步速快定慢。

事勝意：你預計步速個時，會以同程同欄既時間做指標定係就咁同程時間? 因為有時同程同欄既時間比就咁同程時間有出入。

自由哥：有少少睇唔明點解會關同程時間事，唔好意思，你係想問點預計個場馬步速快定慢？我主要會睇個場多唔多放頭馬，如果多放頭馬互燒，咁就較大機會係快步速，相反就較大機會係慢步速。

同埋我會留意放頭馬係邊個騎師跑，見習騎師經驗淺同有磅減，加上較大機會各不相讓，佢地騎放頭馬較容易出現快步速；大師傅騎放頭馬就比較有分寸，遇到其他放頭馬會比較禮讓，未必會同你互燒，出現快步速嘅機會相對會較低。

觀星者：步速點決定？係賽前已知定賽後先知？

自由哥：步速快定慢通常同多唔多放頭馬有關，多放頭馬互相比壓力對方 (俗稱鬥燒)，咁就容易出現快步速；如果得一隻馬放，個騎師通常都會捉實隻馬，唔比佢走得咁快，咁就容易出現慢步速。

步速喺賽前只係靠估，賽後就可以睇番分段時間判斷究竟係快步速定慢步速。

觀星者：可唔可以講下前領/中置/後上馬嘅分別？同埋跑沙田1000米點解仲要搶內欄？

自由哥：前領係講緊放頭馬，最前嗰兩、三隻馬，前面無馬阻住佢地，望空跑嘅馬就係前領馬。另外有個講法係前置，前置馬就包括埋守係放頭馬後面4至6位嘅馬。

中置通常係指守係第7至10位左右嘅馬，呢類馬靠追其實都可以叫後上馬。至於最後個幾隻馬通常叫大後上馬，因為佢地真係留到好後，主要靠喺最後直路後上追一段。

至於直路1000米，要搞清楚，近住泥地跑道個邊條欄係內欄，近住看台呢邊條欄係外欄。啲馬跑直路1000米要搶埋外欄，因為外欄啲地靚啲，啲馬會跑得快啲。外欄啲地靚啲，因為比較少機會比馬踏到，你好少見啲馬跑轉彎路程入到最後直路會飛到出最外欄跑ga ma。

關於賽制

朴初瓏：ching可唔可以講下分齡讓磅？

自由哥：巴打，你呢個問題問得好，好到實在太難答，因為分齡讓磅呢個制度實在太混亂，而馬會網頁嘅解釋又古靈精怪，如果我答錯煩請其他巴打指正

根據馬會網頁講，北半球出生及南半球出生的兩歲馬(以十二月三十一日計算)在競逐讓賽時，可獲分齡讓磅五磅（如適用者）。()

不過，你睇下嚟緊星期日跑嘅「佳運星」，佢明明係3歲北半球馬但都有5磅分齡讓磅減 ()

我再拎「牛精叻仔」做例子，佢係北半球馬，第一季(13/14馬季)喺香港跑個時3歲，跑完新馬賽插入第三班，佢係有5磅分齡讓磅減，但當佢第二季(14/15馬季)再跑第三班，雖然仲係3歲但已經無左5磅分齡讓磅減

再拎「祥勝愛駒」呢隻北半球2歲馬 ()做例子，我睇番佢第一季喺香港跑嗰時2歲，係有5磅分齡讓磅減；第二季喺香港跑開頭2歲，後尾3歲，佢全季都仲有5磅分齡讓磅減；去到第三季喺香港跑先無5磅分齡讓磅減。

如果我無理解錯，咁北半球2歲馬係頭兩季喺香港跑都有5磅分齡讓磅減；而北半球3歲馬就頭一季喺香港跑先有5磅分齡讓磅減。

至於南半球馬，3歲初出馬成日喺第四班都有，好似星期三晚跑嘅「常山耆寶」，唔見佢地有5磅分齡讓磅減，唔肯定南半球馬係咪要2歲第一季喺香港跑先有，實在無印象

答得唔係幾好同肯定，唔好意思，希望有其他巴打指點下。

智愛姆明：分齡讓磅 如果係每季既12月31日呢一日仲係2歲馬 成季就有分齡讓磅
北半球馬1月1轉歲
南半球馬8月1轉歲

關於賽馬初哥

起個孖做爸爸：其實岩岩開始學玩馬仔係咪買下連贏位q三重彩就夠皮？

自由哥：獨贏 (Win)、位置 (Place)、連贏 (Q)同位置Q (PQ) 比較識合啱啱開始玩馬嘅朋友，因為佢地嘅玩法比較簡單。三重彩要順序跑入前三名，通常會用一啲投注策略買多幾隻馬，比較複雜，不妨遲少少再學。

藍寶半全場：想學賭馬 應該點樣起手? 學馬 賽道 天氣 騎師 距離 步速既基本知識同玩法之外 仲有d 咩學? 點樣度馬？

自由哥：其實馬會有搞啲course比初學者認識賽馬，可去呢個網址：

建議你先睇Racing 101，了解左香港賽馬嘅背景同基本知識。Racing 201會教你度馬，但程度會深好多，建議你睇左馬幾個月先再睇。

至於度馬應該學咩先，我認為可視乎個人喜好，我自己最初係晨操派，成日睇收費電視每晚嘅晨操節目，後尾先再學睇賽績同步速。同埋建議你睇多啲賽馬節目，賽前節目同賽後節目都要睇，當然仲要睇埋賽馬直播。聽多啲評馬人嘅評論，雖然開頭未必明，但聽得多同自己睇多啲，慢慢就會愈明愈多。我自己以前成日睇方sir方駿暉，點睇賽績同步速都係喺佢到學番嚟。

不過，我覺得睇賽績會易學少少，不妨先學睇隻馬嘅「6次近績」同「同程賽績」。介紹你用一個賽馬app叫Racing Touch，好適合初學者度馬用，可以喺呢到download：

關於投注

你仆街啦：平時賭得多唔多？

自由哥：唔多，只賭個日最有信心個1至2場，賭單場WP，平均注碼，無論贏輸都唔加注唔追數。

關於我條片用嘅app

A_Milik：想問下你個app叫咩名？

自由哥：馬會出嘅app叫Racing Touch，Android同iPad都可以用，可以喺呢條link download ()。呢個app做得相當唔錯，本身個版面設計做得好靚，每隻馬啲評語同冷知識都寫得幾好，仲有賽事片可以睇番，仲可以投注同睇賽馬直播，集度馬、睇直播同投注於一身，相當方便好用。

留名支持,心水都一樣 加多隻6場靚加加

💪🏻支持

lm

點睇共創更好

仲買呢隻西馬

好多場跑啱晒但都無走勢，我覺得隻馬未係好適應，今次就算落左三班我都唔太睇好。

常山耆寶有冇得諗？
上次初出見個身做得幾靚
初出跑落唔算太差

又係我
有冇冷馬推介

想問下自由哥都係用速勢系統預測啲馬既跑法？

上場無跑錯但最後直路只係追番少少，我覺得表現一般。今次有兩個變數，轉跑沙田同增程跑1200米，睇血統應該比跑馬地1000米啱跑。Win我唔睇好，因為「旅英駿爵」同「真好彩」好惡，第3、第4我覺得可以博下。

有，我心水馬第十場2號「四季旺」，上場全程走三疊純粹輸形勢，今次換梁家俊跑而家竟然有12倍，全日最佳冷馬。

單t好賭定wpq好啲？

邊隻熱門穩

方仔啲馬點解條頸會奀奀地
係因為剪毛同埋龍頭問題，葉楚航都係咁

睇我條片

今日雷神騎斯王ok?

單T要中前三名，難度高啲，但賠率都會高啲。

WPQ就唔駛中晒前三名，難度低啲，但賠率都會低啲。

所以，無話邊個好賭啲，視乎你自己想追求啲咩。

G chi

睇牌面佢最高，但賠率得10幾蚊仲要嗌足全日，比我就唔會買。

多謝巴打分享

係，用佢個「速勢走位圖」，當然呢個預測唔會係100%準，但起碼比到個參考大家，做得唔錯，我經常都會用。

今日c+3 旅英駿爵係唔係贏左9成

自由哥點睇今日第三場安喜同埋銀城福星？

點睇第一場？

bee02

佢係贏面最高嘅馬。

睇晒你條片
分析得好好

另外想問2號
預計包尾？
位置有無機？

「安喜」我首選，佢喺三班跑第二個場雖然賺左快步速，但始終跑贏「京京千里」同「喜悅繽紛」，而係落到四班照計有馬贏。上次個第三無乜追勢其實幾失望，但比個藉口佢可能重磅有影響，今次用潘明輝減左10磅應該要比多次機會佢。

「銀城福星」係四班中下級馬，之前跑得太密，今次抖番差唔多成個月係好事，用東東減10磅負108磅，如果「幸福加數」唔放就得佢一隻馬放頭，超輕磅單騎領放形勢好正，計落佢都有贏面，係「安喜」最大對手。

潘明輝騎師王點睇

「友誼之星」初次出賽喺三班同程跑第二，今次落到四班當然有利，仲要換埋潘頓跑，呢隻一定要拖。

有得諗，佢有唔少馬有贏面，「旅英駿爵」、「安喜」、「精彩樂韻」、仁愛之星」，仲有「魚躍鳥歡」同「龍船鼓響」都有前三名機會。

c+3短途
-10好大優勢
加上4班1200容天鵬出夠5隻
安喜係第1志願

咁我加注了

各位，其實我自己有條底線係唔貼獨贏3倍以下嘅馬做心水，我諗住「真好彩」用左雷神會係20幾蚊大熱門，「旅英駿爵」起碼有3倍，估唔到「旅英駿爵」會熱過「真好彩」得20幾蚊

所以博潘明輝騎豬王好似抵屌過頭場win

雷神愛馬死左 影響左佢

我心水9場10&14,10場7&9
點睇？

尾場捧四季旺之前最好睇下沈集成今日去唔去馬先
呢個馬房近期似收左爐
但今日陣容強勁
如果早段果d華麗再現 晚風有表現
先再賭四季旺都未遲呀

頭場拖友誼之星？

日東昇果態仲有 但點睇換左新騎師

有料 跟左

但心水馬「旅英駿爵」輸左 ，估唔到「真好彩」仲快過佢自己放。

下場飛霞仲保唔保持到 怕佢133
另外踏雪名駒莫雷拉棄騎 係咪收得皮

單棍毆左2-4 同4w
想死

「快樂寶貝」係我次選，佢之前比馬燒都跑得好，今次預期得佢一隻放，形勢好跑，今季贏馬個負磅111磅，今次又減番去111磅，佢其實有爆冷機會。

「大籐王」係我首選，原本想搵佢做心水拍片，但預期得3倍以下所以放棄左。佢上場個第四水準高，快步速跟得急都只係輸少少，三班一定有馬贏，今次排10檔應該夠快跟前zip入二疊，有贏馬機會。

「創世紀」上場留到最後追一段22秒05跑第四，呢隻馬有前景，但今場排11檔預期又係咁跑，我覺得佢位置機會較高。

「再開心」跑過一次同程得第五，但個次佢遇到超快步速跟得太急，唔作得準，佢1600米應該都應付到，不過排14檔有啲難跑，留又太後，跟前又有「小米周」快放，我唔太睇好。

點睇2場7號？

「飛霞」我擔心佢跑得太密，之前摶左好多場。

「踏雪名駒」雷神無操過，唔係棄騎。佢抖番個幾月係好事，佢機會高過「飛霞」。

「勇晉神駒」上場用雷神跑同程都馬馬地，我覺得佢要跑番1650米，唔睇好。

2)1-11-6

3場
2號5號點睇？
明輝今日好似唔係好掂

光輝之星點睇

春盈p 點睇

「安喜」我首選，佢喺三班跑第二個場雖然賺左快步速，但始終跑贏「京京千里」同「喜悅繽紛」，而係落到四班照計有馬贏。上次個第三無乜追勢其實幾失望，但比個藉口佢可能重磅有影響，今次用潘明輝減左10磅應該要比多次機會佢。

「幸福加數」健康出過好大問題，暫時都未跑得番喺澳洲嘅水準，如果突然跑得番就認命la，唔睇好。

「光輝之星」今季明顯退步，上場跑得第五但其實追勢好普通，今次用賴維銘跑睇嚟想減埋個1分落五班。

自由哥 3場8號點睇

3場3,9,11有冇睇頭

今日放頭好似好勁 自由哥有冇放頭馬推介？

同感

計實力佢有位置機會，但用田泰安排11檔有機會走三疊，你要博田泰安zip位zip得好，但睇開馬嘅都知呢條友多數走外面

r8 晚秋
r9 嬴風雲
自由哥覺得好唔好？

「戥您開心」睇晨操片佢出腳好生硬，有排搞，睇埋賠率99倍應該唔駛考慮。

睇埋血統都知唔會早熟

「香江新星」得一段力好尺寸，今次用潘頓有幫助，係驚佢排9檔會留到好後追唔切，位置機會較高。

「盈華盛甲」前次個第四拍住「心感」一齊過終點，水準好普通，上次唔知做乜跑得好差，唔係太睇好。

「銀城福星」我次選，超輕磅放頭，有啲贏面。

駕善

請問手點睇足阿姆利則

津津樂道咩賠率黎明明岩岩win完
路程計5幾好 但用華將

14檔 埋到黎放都有機既 上場1600擺前左走唔錯

上場跑同程放頭賺晒慢步速竟然都無前三名，今次又係對番個場啲對手，好難反先番佢地，唔睇好。

「阿姆利則」之前有場用巴度跑1600米，全程走三疊都輸唔完，其實佢有啲能力，同埋應該留住跑好啲，今次排14檔唔知放定留，睇唔通，我傾向唔要，因為對手實在幾強。

自由哥點睇兄弟勁 位置機會

醉必勝位置ok

睇完,無料到

好 唔該自由哥

上場跑第三其實賺左快步速，我覺得表現唔算好突出，今次增程跑1800米睇血統無問題，但始於第一次跑，而「精彩樂韻」、「華麗再現」同「皇帝誥令」都係贏過1800米同埋賽績水準高，「兄弟勁」應該未夠佢地跑，你買「兄弟勁」位置即係要博呢三隻馬起碼有一隻跑唔出水準，我覺得咁樣太博。

佢形勢同前次跑第三差唔多，但對手比個次強左，唔太睇好。

係，兩隻心水已輸一隻，今次確實無料到。

條2 9比人打左劫

12 差啲

利申：買左12> 3 9 2

場場都有買佢

我買2 9 臨尾補飛買左錯10膽 贏得小小

帝豪寶寶2奶命 係咪應該搏其他win

1號多紅利點睇？

其實佢贏過兩win ga

樓主,睇你既分析,全部由我覺得出發
考慮唔夠全面,漏左好多因素未考慮
又或者考慮好多根本唔重要既因素.

佢呢幾場無跑錯但都係得個近字，現時評分無優勢，今次唯一變數係加左眼罩睇下會唔會有幫助，但我傾向唔信。

巴打，可唔可以講得詳細啲，你覺得有咩因素重要，有咩因素唔重要。

覆錯左 ，我其實講緊「多紅利」。

我信帝豪寶寶雷神會博盡

有主觀因素先叫個人分析

笑話黎㗎？

反正跟左自由哥幾次，我就信佢d分析

圍住2 3 5 9 11買 希望跑 3 5 9 11

你諗下點解一個數學PROF 用一兩年就整左個software 嬴左成幾千萬
可能佢根本無睇過馬
依樣野就要你讀數學先識得搵
因為我都無興趣買馬,無認真搵過

咁你出番去
無人想知個數學家點搵錢

個教授死十世馬會都未執啦

我肯定個數學prof 無用任何個人因素

咁我出返去先

巴打，多謝你意見先，我明你想講統計學，但我計數唔叻，所以我都係會行番用賽績做技術分析呢套。

個Coefficient factor點定一定係有個人因素
建議你睇一本賽馬精算書叫計得精彩
個數學教授當年都有份參與

加油巴打,齊齊屠馬會

興趣只在金融市場
祝大家嬴多D

個prof用左好長時間先有條formula架

不過聽聞狗會比左一筆錢佢，叫佢唔好外洩條formula

我覺得佢教授用D 因素我地都觀察倒既因素黎
好後悔當年無好好學數學

勇闖者機會大唔大

Allin了今場6 下場2 孖寶

應該要花好長時間研究先得

外國都有個敎授計倒果邊嘅六合彩係邊間便利店買會中

有無journal 睇下

點解隻漸信名驅前次跑第一 今次成百陪

今場其實啲馬好平均，我覺得佢有少少焗熱，講番馬佢上場個第二輸比「靠眼光」水準應該唔差，睇血統增程跑1400米無問題，阿蔡啲馬增程成功率都高，係排8檔加田泰安騎，唔知呢條友啲走位點，感覺熱而不穏。

有冇邊隻睇啱
想買潘狗P

R9 贏風雲

覆漏左，暫時睇今日放頭係有優勢，「真好彩」、「銀城福星」贏，「君悅灣」第二，放頭馬我會推介第九場10號「快樂寶貝」，今場應該得佢放著數，佢有少少贏面，可以博下WP，但我首選會係「大籐王」。

前次贏泥地，上次跑番草地漏閘跑包尾，其實佢跑沙田草地1400米跑過第二，但當時係五班。

點睇自由哥

唔好意思，你頭先問左次覆漏左你。

「晚風」前次贏馬水準高，一來蝕左慢步速不利追都追到，二來第3,4,5名馬之後都贏晒馬，佢應該唔係三班留得住嘅馬，呢場係我嘅首選，唯一唔好係133磅，要讓「財高八斗」20磅，有機會讓唔起，因為「財高八斗」係進步緊嘅馬，未見晒。

「嬴風雲」上場賺左快步速都係跑第四，我覺得佢喺三班只係位置馬，今次佢預期又係留後追，睇今日嘅場地放頭比較有利，我覺得佢最多跑位置，唔太睇好。

「嬴風雲」上場賺左快步速都係跑第四，我覺得佢喺三班只係位置馬，今次佢預期又係留後追，睇今日嘅場地放頭比較有利，我覺得佢最多跑位置，唔太睇好。

無，佢今日啲馬我唔係太啱心水。

又一隻放頭馬贏，仲要快步速都放到，暫時睇放頭明顯著數。

1分23秒3都叫快步速笑死人咩 轉彎一拖番慢變到得番四層馬啦呀哥

咁今場即係.....

頭兩段34秒99，比標準分段時間快左0.51秒，第三段按番慢24秒35，係屬於快、快、慢嘅快步速。

步速快慢唔應該淨係睇總時間，係應該最後400米前嘅分段時間。

自由哥又係我 點睇七場巴基小子

今場跑泥地.......泥地一向都係內疊前置較有利，頭先「飛霞」都係放頭贏，我首選「老友記」。

好耐之前試過喺同程跑第五，不過都輸好遠，佢泥地未必好過草地，加上排11檔佢都係留到最後追一段，呢種跑法跑泥地短途贏面好低，呢個世界無幾多隻「金地飛客」，我唔睇好。

w.

w?

3泥地唔錯

如果呢場買W我會買佢。佢今季跑得少，嚟到季尾賺左體力，今次賽前啲操練好認真，目標應該係今場，放頭跑亦都有利，希望「威先生」唔好燒佢。

睇血統啲同父馬泥地幾好。

老巫有仲冇機會返黎香港做大賽騎師

跑咩

2-11-1-10

蔣嘉琦騎到

R8有咩心水

佢最尾做乜

11號贏面壓一？

食屎啦佢

可能隻「仁愛之星」少少阻到佢la，但佢自己都有啲亂

我首選「晚風」，佢前次贏馬水準高，一來蝕左慢步速不利追都追到，二來第3,4,5名馬之後都贏晒馬，佢應該唔係三班留得住嘅馬，唯一唔好係133磅，要讓「財高八斗」20磅，有機會讓唔起，因為「財高八斗」係進步緊嘅馬，未見晒。

「晚風」同佢有得鬥，「晚風」前次贏馬水準高，一來蝕左慢步速不利追都追到，二來第3,4,5名馬之後都贏晒馬，佢應該唔係三班留得住嘅馬，唯一唔好係133磅，要讓「財高八斗」20磅，有機會讓唔起，因為「財高八斗」係進步緊嘅馬，未見晒。

頭兩段時間快都係因為隻1要三疊走入黎
隻一走左入左之後果段慢左成0.8秒 成個馬群由十個馬位收到得番六個 用頭1000黎睇慢左0.3秒 點都唔會叫到做快步速

財高八斗w唔w到

Where is my coin

砂漿邦先岩

二百幾倍

記錯😹😹

最近幾場跑啱都無，唔知佢個場點贏，情況有啲似「蓋世之寶」，今次變數減左10磅，但我唔係唔係好信。

我自己會咁睇，快步速係有唔同pattern，以1400米為例，會有「快、快、快」、「快、快、慢」、「慢、快、快」等等。

啱啱「瀟灑王子」個場係屬於「快、快、慢」，頭兩段快左0.51秒，但第三段特別慢，慢左0.8秒，所以頭三段先會比標準慢左0.29秒。頭兩段係快步速，呢個係肯定，如果因為第三段特別慢而將佢當左慢步速，咁我覺得唔夠合理，因為佢地早段係用多左力，所以我會將佢歸納埋去快步速。

「快、快、慢」呢種步速以我觀察係比較利追，因為啲放頭馬早段用多左力，就算第三段按番慢回氣都唔太著數，因為啲後上馬喺第三段可以趁你按慢個時加速同你縮窄距離，到最後直路大家再鬥衝會係後上馬著數，因為放頭馬係回氣再上，而後上馬係一鼓作氣。

巴打，我明白你意思，只係大家睇法有少少唔同，歡迎賜教

竟然有第3😂😂😂

沿途頭三隻就係前三名，愈跑愈唔利追

用時間睇係一回事 實際睇會準好多 隻1 900米左右埋左欄已經即刻拖番住 同埋最主要係其他馬會因為咁冇必要地拉左出去走番自己個節奏 其他路程長小小你嘅睇法冇錯，但係1400最唔同係第三段係轉灣時間 個步速節奏係唔可以同其他路程一樣咁睇 所以唔可以就咁用pattern就話係

點睇第九場5，14，4，1

今場快樂寶貝放😂

多謝賜教，我自己會再翻睇場馬再研究下。咁呢場馬前快後慢，你覺得應該叫咩步速？

自由哥點睇尾場再開心

跑到嚟而家好明顯今日有場地偏差，利放唔利追，「君臨大地」、「龍船鼓響」預期會留到好後追，跑法好不利，同埋「君臨大地」抖左幾個月個體重仲輕左39磅唔係好現象，兩隻我都唔睇好。

「觀自在」同「大籐王」可以跟前跑，呢兩隻可以睇好，尤其是「大籐王」上場個第四水準高，快步速跟得急都跑得好，佢三班一定夠贏。

大騰王贏到 莫雷拉就騎師王
可唔可以龍船鼓響win?

成個月冇中過馬鐘於可以lam少少

好難去歸類，賽事形勢好難一碌鳩就講得晒 我自己會睇1000米位放頭個情況黎決定 因為1400個變化實在太大

紅海威如何？

「再開心」有兩個疑問，第一跑1600米，跑過一次跑第五其實唔差，因為佢個場遇到超快步跟得太急，我覺得佢1600米都應付到。第二係個跑法，佢近期都係留後跑，但以前其實係放頭，今日咁利放佢會唔會用番放頭跑，呢個真係無得估。

所以「再開心」我睇唔通，如果肯放佢有位置機會，印象中佢今季贏馬個場落好多飛，不妨睇下臨場票數有無異動，如果落重飛可能話你知佢會放。

明白，多謝你嘅意見

「紅海威」近期都係留到好後追，今場估計都係咁跑，但今日明顯利放唔利追，佢形勢不利。上場個第六我覺得水準一般，因為只係拍住「多紅利」過終點。

恭喜巴打，繼續努力

隻好加加如何

跑咩9場

我覺得隻馬退步，但今日咁利放，差唔多乜馬跟前都得，佢有機會跟前，劃唔死佢。

10.快樂寶貝
12.嬴風雲
2.共創更好
14.大籐王

又係放頭馬贏，今日草地真係利放到痴左線

各位，尾場2號「四季旺」係我今日另一隻心水，原本都幾有信心，但今日利放到咁，佢要後上好不利 不過，既然已經貼左我係無得番轉頭，最多減注。

勁趣加喜旺寶

今場睇好邊三隻 我諗住買哂放頭1 3 5 6 點睇

明月青天機會有無

韋達 不了

我今日另一隻心水「四季旺」，就算佢後上不利我都無得番轉頭ga la，不過信心當然打左好大折扣。

而家利放到咁你揀晒放頭馬我係唔會反對你，就算「小米周」近排放頭跑啱晒都無，我都覺得佢有機會，因為實在太利放頭

岩.. 鳩放就贏